\documentclass{article}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{spanish}
\usepackage{caption}
\usepackage{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage{array,makecell}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{color}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{url}

\author{Juan Francisco Cabrera Sánchez \and Carlos Gallardo Polanco \and \newline \url{https://github.com/gpcarlos95/Electrical-Circuits-Language}}
\title{Manual de Usuario}
\date{\today}


\lstdefinestyle{bash}{
    language=bash,
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=false,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}


\begin{document}
\maketitle

\section{Introducción}

En primer lugar, se describen las palabras reservadas del lenguaje, que son las siguientes:

\

\begin{center}
\begin{enumerate*}
  \item[$\ $]\texttt{switch}
  \item[$\ $]\texttt{button}
  \item[$\ $]\texttt{lamp}
  \item[$\ $]\texttt{sensor}
  \item[$\ $]\texttt{bell}
  \item[$\ $]\texttt{fuse}
  \item[$\ $]\texttt{relay}
  \item[$\ $]\texttt{junction}

\end{enumerate*}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{enumerate*}
  \item[$\ $]\texttt{minute}
  \item[$\ $]\texttt{plug}
  \item[$\ $]\texttt{lock}
  \item[$\ $]\texttt{regulator}
  \item[$\ $]\texttt{movDetector}
  \item[$\ $]\texttt{R}
  \item[$\ $]\texttt{S}
  \item[$\ $]\texttt{G}
  \end{enumerate*}
\end{center}

\

Todas estas palabras reservadas, a excepción de R, S y G, pueden además, ir acompañadas de caracteres numéricos. Por tanto, en este lenguaje, se definen las instrucciones de la siguiente forma:

\begin{center} \texttt{PalabraReservada  (PalabraReservada, PalabraReservada, ...)} \end{center}

Cabe destacar que, a diferencia de muchos lenguajes, aquí no se utiliza el ';' como separador de instrucciones, sino que, cada instrucción está separada por espacios en blanco o por saltos de línea indistintamente.

Como posiblemente conozca, en los circuitos eléctricos, existen diferencias entre el hecho de conectar varios componentes en serie o conectarlos en paralelo, como es el caso de las diferencias en la tensión o en la corriente.

Por ello, se ha buscado, que resulte sencillo diferenciar cuándo varios componentes se conectan en serie o en paralelo. En este caso, es tan sencilo como que, dados un conjunto de componentes: $C_1,C_2,C_3, C_4,...,C_n$, si todos están conectados al mismo componente por la izquierda por una parte, y al mismo componente por la derecha por otra. Análogamente, se puede describir fácilmente cuándo un conjunto de componentes está conectado en serie. Dado un conjunto de componentes: $C_1,C_2,C_3, C_4,...,C_n$, diremos que están conectados en serie siempre que el componente que esté a la izquierda de $C_{n}$ sea $C_{n-1}$ y el componente que esté a la derecha de $C_{n-1}$ sea $C_{n}$. La mejor forma de comprobar esto es con un ejemplo:

\begin{itemize}
  \item En serie:
  \begin{lstlisting}
    lamp1(R,button1)
    button1(lamp1,fuse2)
    fuse2(button1, switch3)
    switch3(fuse2, bell0)
  \end{lstlisting}

  \

  \item En paralelo:
  \begin{lstlisting}
    switch0(R,S)
    lamp1(R,S)
    button1(R,S)
  \end{lstlisting}

\end{itemize}

Por tanto, hay 3 posibilidades, que el circuito sea un conjunto de componentes conectados en serie, que el circuito sea un conjunto de componentes conectados en paralelo o la más común, que el circuito sea una combinación de las dos anteriores. Esto se puede observar en el siguiente cuadro:
\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{| >{\centering\arraybackslash}m{3.5cm}
    |>{\centering\arraybackslash}m{9cm}|}
    \hline
    Código & Output \\ \hline
\begin{lstlisting}
lamp0(R,lamp1)
lamp1(lamp0,S)
      \end{lstlisting} & \begin{circuitikz} \draw
       (0,0)
         to[short] (0,1)
         to[short] (0,-1)
          (0,0) node[label={[font=\footnotesize]left:R}] {}
             to[short,o-] (1,0)
             to[lamp,label={lamp0}] (2,0)
          (2,0) -- (4,0)
             to[lamp, -o, label={lamp1}] (6,0)
          (6,0)node[label={[font=\footnotesize]right:S}] {}
          (6,0)
            to[short](6,1)
            to[short](6,-1)
          ;
     \end{circuitikz}
     \\ \hline
     \begin{lstlisting}
lamp0(R,S)
lamp1(R,S)
           \end{lstlisting} &
           \begin{circuitikz} \draw
                (0,0)
                  to[short] (0,1)
                  to[short] (0,-1)
                (0,0) node[label={[font=\footnotesize]left:R}] {}
                  to[short,o-o] (1,0)

                 (1,0) -- (1,0)
                   to[lamp,o-o,label={lamp0}] (3,0)
                 (1,0) -- (1,1.5)
                   to[lamp,label={lamp1}] (3,1.5)
                 (3,1.5)
                   to[short](3,0)
                 (3,0)
                   to[short,-o](4,0)
                (4,0)node[label={[font=\footnotesize]right:S}] {}
                (4,0)
                  to[short](4,1)
                  to[short](4,-1)
                ;
           \end{circuitikz}
           \\ \hline
           \begin{lstlisting}
button0(R,lamp0)
lamp0(button0,S)
button1(R,lamp1)
lamp1(button1,S)
                 \end{lstlisting} &
                 \begin{circuitikz} \draw
                   (0,0)
                     to[short] (0,1)
                     to[short] (0,-1)
                      (0,0) node[label={[font=\footnotesize]left:R}] {}
                         to[short,o-o] (1,0)
                       (1,0) -- (1,0)
                         to[push button,label=button0] (3,0)
                         to[lamp,label={lamp0}] (4,0)
                       (1,0) -- (1,1.5)
                         to[push button,label=button1] (3,1.5)
                         to[lamp,label={lamp1}] (4,1.5)
                         to[short](5,1.5)
                       (5,1.5)
                         to[short,-o](5,0)
                       (4,0)
                         to[short,-o](6,0)
                      (6,0)node[label={[font=\footnotesize]right:S}] {}   (6,0)
                        to[short](6,1)
                        to[short](6,-1)
                      ;
                 \end{circuitikz}
                 \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{Resumen de la sintaxis y la salida que produce.}
  \label{tab:Resumen}
\end{table}

Sin embargo, cuando vaya a realizar circuitos con una cierta complejidad se le recomienda hacer uso de \texttt{junction}. Este elemento permite reducir la ambigüedad al crear circuitos eléctricos. Su uso resulta muy sencillo. Tomando como ejemplo el 3er circuito del cuadro anterior, las circunferencias que observa entre las tomas R y S y los elementos, son los puntos en los que se divide(o se une) el potencial eléctrico. Esto permite que el diseño de circuitos complejos sea lo más claro posible, sin posibilidad alguna de ambigüedad. Veamos un ejemplo que ilustre el funcionamiento de este elemento.

\begin{center}
\begin{table}
\begin{tabular}{| >{\centering\arraybackslash}m{5cm}|
  >{\centering\arraybackslash}m{9.5cm}|}
  \hline
  Código & Output \\ \hline
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize]
junction1(R,button1)
button1(junction1,lamp1)
lamp1(button1,button2)
button2(lamp1,juction6)
junction2(junction1,juction3)
junction3(junction2,lamp2)
lamp2(junction3,junction5)
junction4(junction2,lamp3)
lamp4(junction3,junction4)
lamp3(junction4,junction5)
junction5(lamp2,junction6)
junction6(button2,S)
\end{lstlisting}
&
\scalebox{0.7}{
\begin{circuitikz} \draw
       (0,0)
         to[short] (0,1)
         to[short] (0,-1)
          (0,0) node[label={[font=\footnotesize]left:R}] {}
             to[short,-o,l={\footnotesize junction1}] (2,0)
             to[short] (2,1)
             to[short] (3,1)
             to[push button,l={\footnotesize button1}] (4,1)
             to[lamp,l={lamp1}] (6,1)
             to[push button,l={\footnotesize button2}] (8,1)
             to[short] (9,1)
             to[short,-o,l={\footnotesize junction4}] (9,0)
        (2,0)
          to[short] (2,-1)
          to[short,-o,l={\footnotesize junction2}] (3,-1)
          to[short] (4,-1)
          to[lamp,l={\footnotesize lamp2}] (5,-1)
          to[short,-o,l={\footnotesize junction3}] (6,-1)
          to[short] (9,-1)
          to[short] (9,0)

        (3,-1)
          to[short] (3,-2)
          to[lamp,l={\footnotesize lamp4}] (3,-3)
          to[short] (3,-4)
          to[short] (4,-4)
          to[lamp, l={\footnotesize lamp3}] (5,-4)
          to[short] (6,-4)
          to[short] (6,-1)

        (9,0)
          to[short] (10,0)
        (10,0)node[label={[font=\footnotesize]right:S}]{}
        (10,1)
          to[short] (10,-1)
;
     \end{circuitikz}
     }
\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Uso del junction}
\end{table}
\end{center}

\vspace{-40pt}
Se deben tener las siguientes consideraciones a la hora de programar: no se permite la redefinición de componentes, es decir, si se intenta definir dos veces el mismo componente, habrá un mensaje de error indicando qué componente está repetido, considerándose el circuito inválido por este motivo. Recuerde además, que el circuito debe quedar cerrado, si no lo está, se considerará inválido y se notificará con el mensaje de error correspondiente.

Y, la más importante, a la hora de definir los elementos, todos tendrán como mínimo dos conexiones, ya que deben estar conectados a las tomas R y S. Puede estar conectado de forma directa o a través de otro elemento, pero el primer elemento al que se conecta debe ser R o a un elemento que conduzca a R y lo mismo ocurre con el segundo elemento, solo que esta vez, en lugar de con R es con S. Los siguientes elementos (si los tiene) a los que se conecta no deben seguir ningún criterio específico sobre el orden, a excepción del enchufe(plug) cuyo tercer conector sólo puede ir a tierra(G). Puede ver de forma más clara en el cuadro \ref{tab:TablaConectores} los conectores que puede definir, junto con su correspondiente número de conectores.

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{| >{\centering\arraybackslash}m{6cm}
    |>{\centering\arraybackslash}m{4cm}|}
    \hline
    Nombre & Conectores \\ \hline
    Interruptor (\texttt{switch}) & 2 o 3 \\ \hline
    Pulsador (\texttt{button}) & 2 \\ \hline
    Lámpara (\texttt{lamp}) & 2 \\ \hline
    Sensor (\texttt{sensor}) & 2 \\ \hline
    Timbre (\texttt{bell}) & 2 \\ \hline
    Fusible (\texttt{fuse}) & 2 \\ \hline
    Relé (\texttt{relay}) & 4-18 (número par) \\ \hline
    Minutero (\texttt{minute}) & 4-18 (número par) \\ \hline
    Enchufe (\texttt{plug}) & 2 o 3 (uno es tierra) \\ \hline
    Cerradura eléctrica (\texttt{lock}) & 2 \\ \hline
    Regulador (\texttt{regulator}) & 6 \\ \hline
    Detector de movimiento (\texttt{movDetector}) & 6 \\ \hline
    Punto de unión (\texttt{junction}) & 2 \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{Lista de componentes disponibles con su correspondiente número de conectores.}
  \label{tab:TablaConectores}
\end{table}

Si lo desea, puede añadir comentarios a su código haciendo uso de \texttt{// ...} y \texttt{/* ... */}

\section{Compilación y ejecución}

\lstset{style=bash}

A partir de aquí se le explicará cómo compilar su circuito, y se le dan dos opciones:
\begin{itemize}
\item Usando el makefile:
  \begin{lstlisting}
  Para compilarlo todo:
    make

  Para compilar el léxico:
    make flex

  Para compilar la semántica:
    make bison

  Para compilar, enlazar y generar un ejecutable:
    make analyzer

  Para ejecutar el analizador:
    make exe FILE="NombreDelCircuito.circuit"
\end{lstlisting}

\newpage

\item Sin usar el makefile:
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize]{language=bash}
  Para compilar el léxico:
    flex lexicon.l

  Para compilar la semántica:
    bison -d syntactic.y

  Para compilar, enlazar y generar un ejecutable:
    g++ lex.yy.c syntactic.tab.c -o analyzer -lfl -lm

  Para ejecutar el analizador:
    cat NombreDelCircuito.circuit | ./analyzer

\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{document}
